衝擊立會一事 日本網民：請不要失去你的生命

日本ＹＡＨＯＯ頭條報道剛剛有示威者衝擊立會一事

香港の中国返還記念日、デモ隊が議会へ突入はかる

香港が中国に返還された記念日にあたる1日、中国本土への容疑者引き渡しを可能にする「逃亡犯条例」改正に反対するデモ隊が、金属製のカートを入り口に打ち付けるなどして、議会にあたる立法府への突入を試みた。

100人以上の機動隊員が警棒で参加者を殴りつけたり、催涙スプレイを使用するなどして抗議デモの封じ込めを図っている。

先月には、条例改正に反対する数百万人がデモに参加。警官隊は催涙ガスを使ってデモ隊の強制退去を図った。

その後、香港の林鄭月娥（キャリー・ラム）行政長官は、改正案が事実上廃案になるとの見通しを示したが、デモ隊が要求する「完全撤回」には踏み込まなかった。

日本網民反應
ＴＯＰ ＣＯＭＭＥＮＴ
香港は香港のもの。本当に頑張ってほしい。でも、命だけは大切にしてください。こういうデモで命を落としてしまっては本末転倒。

香港是香港的，真心希望你地加油。不過，請你們保重你們的生命。如果為左這個示威而失去你們的生命是本末倒置。

留命呀各位義士！！！！！！！

推